 Турция — выбор отеля и приезд 
===============================

После свадьбы я с новоиспечённой женой отправился на неделю в свадебное путешествие.

Когда выбирали отель, турагент нас сориентировала тремя тезисами:

**Тезис 1:** В Турции на голову выше сервис, чем в Египте, и лучше еда.

**Тезис 2:** В Египте очень красивая природа ПОД водой, и практически никакущая природа НАД водой. В Турции — наоборот.

**Тезис 3:** Основные места в турции:

- Кемер — много гор
- Мармарис — много зелени
- Бодрум — посрединке между Кемером и Мармарисом

Исходя из первых двух тезисов, мы выбрали Турцию. Основной аргумент был «ну давай посмотрим, что там за сервис».

Исходя из последнего тезиса, выбрали Мармарис. Потому что лучше зелень, чем каменюки. Выбранный нами отель называется «Labranda Mares Marmaris». Вот ссылка на него: [https://www.tripadvisor.com.tr/Hotel\_Review-g609056-d300026-Reviews-Labranda\_Mares\_Marmaris-Icmeler\_Marmaris\_District\_Mugla\_Province\_Turkish\_Aegean\_Coast.html](https://www.tripadvisor.com.tr/Hotel_Review-g609056-d300026-Reviews-Labranda_Mares_Marmaris-Icmeler_Marmaris_District_Mugla_Province_Turkish_Aegean_Coast.html)

Поездка
-------

В час ночи мы выехали на такси из дома. Путешествие началось.

В 1:40 приехали в аэропорт. Без особых приключений прошли регистрацию, досмотр, паспортный контроль и тд.

2:30 — 4:00 — ждали самолёт

4:00 — взлетели

![Первая половина полёта](0.jpg "Первая половина полёта") Первая половина полёта 

![Вторая половина полёта, ближе к приземлению](1.jpg "Вторая половина полёта, ближе к приземлению") Вторая половина полёта, ближе к приземлению 

6:30 — сели в городе Даламан. После посадки персонал очень долго тупил с подаванием рукава для выхода пассажиров. Поэтому вышли мы где-то в 6:50.

7:10 — прошли все необходимые контроли, забрали багаж и вышли из аэропорта. Возле выхода нас никто не встретил, поэтому мы пошли к ближайшему автобусу с надписью «Marmaris». Водитель нам обрадовался, забрал у нас сумки и положил их в багажник. Мы же сели в автобус и задремали.

![Выход из аэропорта Даламана](2.jpg "Выход из аэропорта Даламана") Выход из аэропорта Даламана 

7:40 — погрузка в автобус была закончена. Водитель начал идти по салону и собирать со всех деньги. Мы удивились и начали с ним объясняться на ломаном английском. К счастью, в салоне нашёлся русскоязычный пассажир, который сильно ускорил процесс коммуникации. Оказалось, что это рейсовый автобус, а не туристический. Он возит людей за деньги. И не в отель, а в автостанцию Мармариса. Поэтому мы извинились, вышли, а водитель без единого грубого слова выгрузил наши сумки.

7:50 — мы нашли стойку с надписью «TUI» (это наш туроператор). За стойкой никого не было. Мы поспрашивали гидов других операторов, они про нашего гида ничего не знали. Тогда мы начали рыться в бумагах, которые нам дали в турагенстве с собой. Нашли там «памятку для туриста», а в ней — телефон службы TUI в Турции. Мы позвонили по телефону, и там ответил турок, который очень неплохо говорил по-русски. Я объяснил всю ситуацию, а турок сказал «подождите». Через три телефонных звонка турок вызвал нашего гида, а ещё через три звонка гид приехал. Гид нам сказал, что мы сами виноваты, потому что после прилёта самолёта он целый час нас ждал, а мы не пришли. Моё мнение на эту тему спорное: с одной стороны, мы действительно пришли за стойку TUI через 1:20 после посадки самолёта. С другой стороны, другие гиды не поленились подойти к аэропорту с табличками. А этот поленился. Как бы там ни было, но он вызвал нам такси в Мармарис, и мы за это такси не платили.

![Стойка — ТУЙ, а сервис — ...](3.jpg "Стойка — ТУЙ, а сервис — ...") Стойка — ТУЙ, а сервис — ... 

9:00 — выехали на такси из Даламана. Пока ехали, любимая жена пофоткала из окна машины:

![](4.jpg)  

![](5.jpg)  

![](6.jpg)  

![Это уже Мармарис; мы почти приехали](7.jpg "Это уже Мармарис; мы почти приехали") Это уже Мармарис; мы почти приехали 

Поселение в отель
-----------------

10:30 — приехали на такси в отель. В отеле нам сказали, что в номер нас заселят аж в 14:00, а раньше не могут, потому что номер убирается. Это было очень неприятно, причём не только нам: по всему холлу сидело 10-15 семей с багажом, которые, судя по всему, тоже ждали до 14:00. К счастью, нам смягчили ситуацию, одевши браслеты (так что мы смогли попить чаю с пироженками в лобби-баре) и выдавши карточки для полотенец (так что мы смогли бы полежать на пляже).

![Балкон и столик. Именно за этим столиком мы ждали поселения](8.jpg "Балкон и столик. Именно за этим столиком мы ждали поселения") Балкон и столик. Именно за этим столиком мы ждали поселения 

12:00 — я со скуки зашёл на рабочую встречу. В отеле хороший вай-фай, поэтому когда мои коллеги созванивались, я тоже созвонился, чему они были удивлены: мол, человек из отпуска на работу позвонил :)

![Жена, ожидая поселения в номер, неимоверно страдает от моего невнимания, пока я разговариваю с сотрудниками](9.jpg "Жена, ожидая поселения в номер, неимоверно страдает от моего невнимания, пока я разговариваю с сотрудниками") Жена, ожидая поселения в номер, неимоверно страдает от моего невнимания, пока я разговариваю с сотрудниками 

14:00 — нас поселили в номер. Мы легли спать (ведь ночь была для нас бессонной; в самолёте особо не поспишь из-за неудобных кресел).

16:00 — мы проснулись и начали осваиваться в номере. Через некоторое время в дверь постучали сотрудники отеля и принесли нам бутылку вина и тарелку фруктов. Я так понимаю, это извинения за то, что долго не селили.

![](10.jpg)